---
title: "جلسه ۱۲۱"
subtitle: "تکنولوژی های موجود در HTML5"
description: "تکنولوژی های موجود در HTML5"
date: "1396-08-08"
author: "وجیهه نیکخواه"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster121.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۲۱ شیرازلاگ - تکنولوژی های موجود در HTML5 ](/img/posters/poster121.jpg)](/img/posters/poster121.jpg)

جلسه صد و بیست و یکم شیرازلاگ با ارائه رحیم فیروزی در دانشگاه زند برگزار شد. 
در این جلسه آقای فیروزی به معرفی تکنولوژی های جدید در [html5](https://www.w3.org/TR/html5/) پرداختند. این تکنولوژی ها به دلیل توسعه روزافزون وب و افزایش کاربرد آن در زمینه های مختلف ایجاد شده و پیشرفت کردند. آقای فیروزی در این ارائه ابزارهایی مانند webgl، webcl، canvas، webrtc و ... را معرفی کردند و دلیل ایجاد و توسعه و نحوه استفاده از هر کدام را توضیح دادند.

در پایان نیز جلسه پرسش و پاسخ در مورد این ارائه و مسائل دیگر برگزار شد.

فایل این ارائه را می توانید از [اینجا](https://framagit.org/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_121)
<!--یا [اینجا](https://tiny.cc/shirazlug_s121)--> دریافت کنید.

